$ABCD$ est un trapèze de bases $[AD]$ et $[BC]$ et $ABJD$ est un
parallélogramme.\par $B$ est le milieu du segment $[AP]$ et $APHD$ est
un parallélogramme.\par $L$ est l'image de $C$ par la translation qui
transforme $D$ en $J$.
\begin{myenumerate}
\item Fais une figure.
\item Quelle est l'image de $B$ par la translation qui transforme $A$
en $B$ ?\par Quel point a pour image $J$ par la même translation ?
\item $D$ se translate en $H$ : quelle est l'image de $A$ par cette
translation ?
\par $C$ est le translaté de $D$ : quel point a pour image $L$ par
cette translation ?
\item Trouve des points qui se correspondent dans la translation qui
transforme $H$ en $L$.
\end{myenumerate}